泰晤士報大學影響力世界排名 港大由第10跌至41位

【東網專訊】英國《泰晤士報高等教育特刊》(THE)今(22日)公布2020年大學影響力排名，本港多間大學排名下跌。其中去年躋身綜合排名第10位的香港大學今年跌至第41位，但仍是本港唯一一間排名前100位的大學，至於去年第60名的香港浸會大學亦跌至100位後。不過，在多個細項中，港大在「和平、正義及強大機構」一項勇奪亞軍，而嶺南大學亦在「優質教育」一項名列世界第2位。

該排名是按聯合國17個可持續發展目標（SDG）作衡量標準，以比較全球大學在社會影響力的表現，今年有89個國家、逾850間大學參與評估，較去年增加301間。本港院校僅港大成功躋身前百位，排行第41，較去年下跌31位，該校在「和平、正義及強大機構」方面仍然排行全球第2位，該排名以參與政府顧問工作及學術自由政策等方面表現為依據。

嶺南大學則在「優質教育」方面排行世界第2位，該校稱其綜合排名約為第101至200位，但在「無貧窮」及「體面工作和經濟增長」方面分別獲第48位及第71位。該校校長鄭國漢稱對排名感歡迎，證明嶺大在優質教育的承諾和貢獻獲國際學術界認可。

至於全球表現方面，綜合排名第一位由新西蘭的奧克蘭大學蟬聯冠軍，澳洲學府則包辦第2至第4名，分別為悉尼大學、西悉尼大學及拉籌伯大學。另外，內地同濟大學、台灣成功大學及彰化師範大學則分別排名第13、38及66位。

港大回應指，該排名有別於其他的學術排名，影響力排名着眼於大學對社會和經濟所發揮的影響力，以及對政府、商業社會以及廣大群眾帶來的正面意義。該校指在大部分細項分數都有所提高，尤其有一分項排名全球第2。

該校在「和平、正義及強大機構」方面仍然排行全球第2位，該排名以參與政府顧問工作及學術自由政策等方面表現為依據。

暴大呢

淨係睇完第一名係邊個都知個排名唔知用乜野做標準

NDS唔好黎垃圾香港讀書喇

奧克蘭大學

好全部跌出100，一齊攬炒

跌到咁低大陸人唔好落嚟留學

嶺南算唔算俾羅37一個拉高

The Times Higher Education Impact Rankings are the only global performance tables that assess universities against the United Nations’ Sustainable Development Goals. We use carefully calibrated indicators to provide comprehensive and balanced comparisons across three broad areas: research, outreach, and stewardship.

This first edition includes more than 450 universities from 76 countries.

牛劍哈麻：

嶺南都算係大學？

我其中一間90幾，心諗wtf

越黎越多名目
唔係CUP 水係乜

睇完 index 真係得啖笑
左膠指標??

Ching識波

THE應該比QS好

攬炒

睇methodology

Survey (office姐姐填問卷) 佔分比重
QS : 50%
TIMES: 23%

Times 應該個methodology係比QS好

但哂氣 奧克蘭拎第一唔通真係好過哈佛咩
講出去都比人笑
QS比較貼地 雖然underrate左非英語授課既大學

auckland times 排第179喎

排第一講緊嘅係impact ranking，係睇達唔達到UN嘅sustainable development goals

qs其實唔貼地，times個methodology的確係少好多水份